**宇流麻市**（，）位於[琉球群島](../Page/琉球群島.md "wikilink")[沖繩島中部東岸的城市](../Page/沖繩島.md "wikilink")，於2005年由[具志川市](../Page/具志川市.md "wikilink")、[石川市](../Page/石川市.md "wikilink")、[中頭郡](../Page/中頭郡.md "wikilink")[勝連町和](../Page/勝連町.md "wikilink")[與那城町合併而成](../Page/與那城町.md "wikilink")，現為[沖繩縣第三大城](../Page/沖繩縣.md "wikilink")。

名稱「」源自「珊瑚之島」，與「琉球」一樣都是沖繩的舊名。

## 地理

位於沖繩島中部東岸的位置，包括與勝半島及與勝群島的八個[島嶼](../Page/島嶼.md "wikilink")。

### 與勝群島

在沖繩島有全長4.7公里的橋樑與[伊計島](../Page/伊計島.md "wikilink")、[宮城島](../Page/宮城島.md "wikilink")、[平安座島](../Page/平安座島.md "wikilink")、[濱比嘉島](../Page/濱比嘉島.md "wikilink")、[藪地島相連](../Page/藪地島.md "wikilink")。

與勝群島的島嶼包括：伊計島、宮城島、平安座島、濱比嘉島、藪地島、[浮原島](../Page/浮原島.md "wikilink")、[南浮原島](../Page/南浮原島.md "wikilink")、[津堅島](../Page/津堅島.md "wikilink")

### 轄區

<table style="width:99%;">
<colgroup>
<col style="width: 33%" />
<col style="width: 33%" />
<col style="width: 33%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>赤野</li>
<li>赤道</li>
<li>安慶名</li>
<li>西原</li>
<li>上江洲</li>
<li>宇堅</li>
<li>江洲</li>
<li>榮野比</li>
<li>大田</li>
<li>兼箇段</li>
<li>川崎</li>
<li>川田</li>
<li>喜仲</li>
<li>喜屋武</li>
<li>具志川</li>
<li>昆布</li>
<li>塩屋</li>
<li>州崎</li>
<li>平良川</li>
<li>高江洲</li>
<li>田場</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>天願</li>
<li>豐原</li>
<li>仲嶺</li>
<li>前原</li>
<li>綠町<small>（原名：）</small></li>
<li>宮里</li>
<li>石川</li>
<li>石川赤崎</li>
<li>石川東山</li>
<li>石川東山本町</li>
<li>石川曙</li>
<li>石川石崎</li>
<li>石川伊波</li>
<li>石川嘉手苅</li>
<li>石川白濱</li>
<li>石川楚南</li>
<li>石川東恩納</li>
<li>石川東恩納崎</li>
<li>石川山城</li>
<li>與那城</li>
<li>與那城安勢理</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>與那城伊計</li>
<li>與那城池味</li>
<li>與那城上原</li>
<li>與那城屋平</li>
<li>與那城中央</li>
<li>與那城照間</li>
<li>與那城桃原</li>
<li>與那城西原</li>
<li>與那城饒邊</li>
<li>與那城平宮</li>
<li>與那城邊安座</li>
<li>與那城宮城</li>
<li>與那城屋慶名</li>
<li>勝連內間</li>
<li>勝連津堅</li>
<li>勝連南風原</li>
<li>勝連濱</li>
<li>勝連比嘉</li>
<li>勝連平敷屋</li>
<li>勝連平安名</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歷史

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>時間</p></td>
<td><p><strong>行政劃分</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/琉球王國.md" title="wikilink">琉球王國</a></p></td>
<td><p>具志川<br />
間切</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1900年代<br />
</p></td>
<td><p>具志川<br />
村</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1910年代<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1920年代<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1930年代<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1940年代<br />
</p></td>
<td><p>石川市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1950年代<br />
</p></td>
<td><p>胡差村</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>胡差市</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1960年代<br />
</p></td>
<td><p>具志川<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1970年代<br />
</p></td>
<td><p>沖繩市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980年代<br />
</p></td>
<td><p>勝連町</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990年代</p></td>
<td><p>與那城町</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年代</p></td>
<td><p>宇流麻市</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 1666年：從越來間切中分割獨立設置美里間切。
  - 1896年4月1日：實施[郡區制](../Page/郡區制.md "wikilink")，為島尻郡轄下具志川間切、美里間切、與那城間切、勝連間切。
  - 1908年4月1日：實施[島嶼町村制](../Page/島嶼町村制.md "wikilink")，改設為具志川村、美里村、與那城村、勝連村。
  - 1945年9月26日：美里村北部分割獨立成石川市。
  - 1968年7月1日：具志川村改制為具志川市。
  - 1980年4月1日：勝連村改制為勝連町。
  - 1994年1月1日：與那城村改制為與那城町。
  - 2003年2月1日：具志川市、與那城町、勝連町成立合併協議會。
  - 2003年7月1日：石川市加入協議會。
  - 2004年5月13日：合併後新名稱決定為「宇流麻市（）」。
  - 2004年8月16日：合併協定簽訂。
  - 2005年4月1日：具志川市、與那城町、勝連町、石川市正式[合併](../Page/市町村合併.md "wikilink")，**宇流麻市**成立。

## 交通

### 道路

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>高速道路</dt>

</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/沖繩自動車道.md" title="wikilink">沖繩自動車道</a>：<a href="../Page/石川交流道.md" title="wikilink">石川交流道</a></li>
</ul>
<dl>
<dt>一般國道</dt>

</dl>
<ul>
<li>國道329號</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/主要地方道.md" title="wikilink">主要地方道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>沖繩縣道73號石川仲泊線</li>
<li>沖繩縣道75號沖繩石川線</li>
<li>沖繩縣道10號伊計平良川線
<ul>
<li><a href="../Page/海中道路.md" title="wikilink">海中道路</a>（與那城屋慶名～平安座島）</li>
</ul></li>
<li>沖繩縣道85號沖繩環狀線</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt>一般<a href="../Page/都道府縣道.md" title="wikilink">縣道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>沖繩縣道6號線</li>
<li>沖繩縣道8號線</li>
<li>沖繩縣道16號線</li>
<li>沖繩縣道33號具志川沖繩線</li>
<li>沖繩縣道36號線</li>
<li>沖繩縣道37號線</li>
<li>沖繩縣道224號具志川環狀線</li>
<li>沖繩縣道238號濱比嘉平安座線（濱比嘉大橋）</li>
<li>沖繩縣道239號與那城具志川線</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 觀光景點

  - 沖繩石油基地
  - 勝連城跡
  - 海中道路
  - 安慶名城跡

## 教育機關

### 高等學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="http://www.ishikawa-h.open.ed.jp/">沖繩縣立石川高等學校</a></li>
<li><a href="http://www.gushikawa-h.open.ed.jp/">沖繩縣立具志川高等學校</a></li>
<li><a href="http://www.gushikawa-ch.open.ed.jp/">沖繩縣立具志川商業高等學校</a></li>
<li><a href="http://www.maehara-h.open.ed.jp/">沖繩縣立前原高等學校</a></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="http://www.okiko-sh.open.ed.jp/">沖繩縣立沖縄高等養護學校</a></li>
<li><a href="http://www.chubu-ah.open.ed.jp/">沖繩縣立中部農林高等學校</a></li>
<li><a href="http://www.yokatsu-h.open.ed.jp/">沖繩縣立與勝高等學校</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 中學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>宇流麻市立石川中學校</li>
<li>宇流麻市立伊波中學校</li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20060422202425/http://www.rik.ne.jp/agena-c/">宇流麻市立安藝名中學校</a><small>（原名：）</small></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20060520063807/http://www.rik.ne.jp/gu-chu/">宇流麻市立具志川中學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20060908105826/http://www.rik.ne.jp/g-higasi/">宇流麻市立具志川東中學校</a></li>
<li>宇流麻市立高江洲中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20050910065925/http://www.katsuren-oki.ed.jp/hama-cyu/">宇流麻市立濱中學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20061006031337/http://www.rik.ne.jp/yokatu/">宇流麻市立與勝中學校</a></li>
<li>宇流麻市立與勝第二中學校</li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20060716081038/http://www12.ocn.ne.jp/~miyagi/index.htm">宇流麻市立宮城中學校</a></li>
<li>沖繩縣立與勝綠丘中學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小中學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>宇流麻市立伊計小中學校</li>
<li>宇流麻市立平安座小中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20060222183740/http://www.katsuren-oki.ed.jp/tukensho/">宇流麻市立津堅小中學校</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20070228230305/http://www7.ocn.ne.jp/~siromae/">宇流麻市立城前小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20061212075735/http://www1.ocn.ne.jp/~miyamori/">宇流麻市立宮森小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20070224144423/http://www8.ocn.ne.jp/%7Eiha-s/">宇流麻市立伊波小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20060206195446/http://www.rik.ne.jp/kawasaki/">宇流麻市立川崎小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20070601190542/http://www.rik.ne.jp/agenas-c/">宇流麻市立安藝名小學校</a><small>（原名：）</small></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20051229022922/http://www.rik.ne.jp/tabasho/">宇流麻市立田場小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20061006031453/http://www.rik.ne.jp/tengan/">宇流麻市立天願小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20070224141720/http://www.rik.ne.jp/kogane/">宇流麻市立具志川小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20070317053303/http://www.rik.ne.jp/kanes-a/">宇流麻市立兼原小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20070224142955/http://www.rik.ne.jp/takas/">宇流麻市立高江洲小學校</a></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20070224141930/http://www.rik.ne.jp/nakas-a/">宇流麻市立中原小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20060212014318/http://www.rik.ne.jp/akamichi/">宇流麻市立赤道小學校</a></li>
<li>宇流麻市立與那城小學校</li>
<li>宇流麻市立宮城小學校</li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20051030031027/http://www.katsuren-oki.ed.jp/mina-sho/minamihara.htm">宇流麻市立南原小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20051023203622/http://www.katsuren-oki.ed.jp/katu-sho/">宇流麻市立勝連小學校</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20051023205732/http://www.katsuren-oki.ed.jp/heshisho/">宇流麻市立平敷屋小學校</a></li>
<li>宇流麻市立桃原小學校</li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20051229140439/http://www.katsuren-oki.ed.jp/higasho/gakkousyoukai.html">宇流麻市立比嘉小學校</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  -